[多圖] Peak Design #9 Kickstarter 係旅行用腳架

Peak Design 又黎kickstarter lu
今次無袋喇,係支新腳架

21號kickstarter開始

幫幫手21號禁上面條link

有兩款, 一款鋁合金一款碳
碳纖款重1.27KG, 鋁重1.56KG
摺合高度 38.7 cm
全升中軸高度148.6 cm
不升中軸高度126.4 cm
最低高度11.4 cm

之後資料我直接copy
有興趣就21號禁link join

Benefits & Features Pro performance. Half the size.
● Groundbreaking architecture eliminates dead volume
● Packs down to half the size of traditional travel tripods—to the size of a water bottle
● No protruding knobs

Lightning-fast setup and pack-down.
● Quick-locking cams allow you to unlock legs in 3 swift motions
● Legs deploy without flipping over for significantly faster setup than traditional tripod designs
● Unique quick-release allows instant, secure camera attachment

Intuitive, ergonomic ball head interface.
● Single, ultra-smooth omnidirectional ball head adjustment ring with no bulky/confusing knobs
● Simple locking ring for total security and stiffness
● Compatible with all PD plates and most Arca-type plates
● Removable pins for use with most Arca-type L-brackets
● Omnidirectional bubble level

Professional stability and features for demanding environments.
● 20lb weight capacity, optimized for use with full-frame DSLR + telephoto lens
● Stability and vibration dampening comparable to much larger tripods in it’s class
● Nonslip, shock absorbing rubber feet
● Built-in load hanging hook
● Low and inverted configuration modes allow camera to sit just inches off ground
● Anchor attachment points for carrying with Peak Design straps

Brilliantly integrated mobile phone mount.
● Built-in mobile mount magnetically stowes in center column
● Mount sets up securely and holds any phone/case

Durable, fully serviceable, and guaranteed for life
● All components are weather and impact resistant
● Slim, protective carry sleeve
● All parts are fully serviceable, cleanable, and replaceable

Specs In the box: Tripod (legs + ball head), soft case, Standard Plate, 4mm + 2.5mm hex wrench (4mm for tripod plate, short center column; 2.5mm for cam levers and ball head plate pins), bushing removal tool
Weight Capacity: 9.1 kg (20 lbs)*
*Optimized for pro setups, up to full-frame DSLR + telephoto lens

Collapsed Dimensions:
Length: 38.7 cm (15.25”)
Max Diameter: 8.3 cm (3.25”)

Deployed Dimensions:
Max height (center column raised): 148.6 cm (58.5")
Max height (center column down): 126.4 cm (49.75")
Min height (low mode): 11.4 cm (4.5”)

Weight:
Alloy: 1.56 kg (3.44 lbs)
Carbon: 1.27 kg (2.81 lbs)

Leg sections: 5
Leg locks: aluminum cams

Materials:
Ball head, hub, load hook: Powdercoated A380 aluminum
Legs: Anodized 6061-T6 aluminum (Alloy), Carbon F’n fiber (Carbon)
Quick release, adjustment ring, center column knob: Anodized 6061-T6 aluminum
Locking ring: Polycarbonate/ABS blend
Feet: ShoreA60 TPU

之後都係圖

垃圾

high到唔記得左打價錢
建議零售價
Aluminum: $349.95
Carbon: $599.95
kickstarter價未知

Kickstarter + 香港人(?) = ?

你

又重又貴係咪傻撚左？

咁重

屌你枝鋁腳成1.56kg 賣成二千幾三千 大陸sirui一樣咁重仲高啲 三百幾

貴到

貴到咁 邊個會買

我都有同樣疑問

599港幣就會考慮下

枝野望落去 好影震/斷

條中軸咁幼

呢個價買m記好過

有四節但咁矮

5節
travel tripod都係咁
benro個隻仲矮不過benro輕D

Benro賣幾錢 399港紙咁喎
就算買Sirui 都係一千左右
PD啲嘢係好用 clip嗰啲係唔錯
但腳架就... 依個價錢睇唔出佢過人之處

我自己出post都睇唔出

依個價點解唔比多少少上gitzo

雲台好似換唔到。。。。

買velbon唔好？
平又平過 短又短過 輕又輕過佢

用我呢條link 私人回贈100港幣
用左留Tg 聯絡返你

呢個價買二手g嫂啦

同感

升盡都係得148cm，好矮喎

當呢到ebay?

唔標榜旅行腳可能好d

冇得換雲台？

類似係規格有咩好介紹？Leofoto / fotopro/ sirui?

個人推薦Aoka
fotopro/Benro/Sirui既travel tripod輕過pd, 所以唔算類似規格

作為Peak design打手我都幫佢唔落，除非佢可以示範比我睇200mm長曝十秒而唔震

就算velbon 同 pd 價錢倒轉，我都係揀velbon

pd又矮又重摺完都咁柒長
點旅行？

Innovative ballhead structure....but will probabaly skip this time

Aluminum $249, Carbon Fiber $399

Universal Tripod Head Adapter

Use the Travel Tripod legs and center column with any 3rd party tripod head with a standard 3/8" mounting thread. Great if you'd like to occasionally use another tripod head that you already have, like a video head. Note: you cannot purchase the Travel Tripod legs separately.

呢個價又ok

唔好用樓主條link買

開賣!!!
好貴

peter mckinnon 出左廣告

鋁USD$289
碳USD$479

我睇緊呢個

6:00左右見到佢狂拍支腳可以估到有幾穩
仲有支野比想像中粗勁多

補多段

矮到咁 個中軸又幼 PM 自己枝gitzo 好勁多

有咩特別

咁你都有Gitzo...
You win

The price got updated.

佢話好過gitzo 除左細我睇唔到有咩好 佢好似mount eos r + 85 定 50 我睇佢都唔敢mount 1dx2 + 16 35 2.8啦 which is 佢最常用嘅gear

講真加埋運費差唔多$4000點買得落手

個雲台好似冇得響固定水平面咁轉？（say, for影全景相）

自從佢出自己版本nd filter打後 已經對佢反感

呢條友有拎100-400影,不過唔係長曝

有人問左，員工答話建議買個adapter 自己裝全景相既雲台

唔係掛 個goal圍返係400萬港紙 唔洗一日就fund過左2千萬 仲有57日

peak design 係外國真係好撚勁

突破傳統設計喎，呢點已經好吸引

睇完呢度comment再click入條眾籌link驚訝咗一下 係連登真係反指標定啲只係啲人口裡說不？

咁back 左果啲都係一少部份姐

等於呢到都係得一兩個支持

ks 好多野都第一日爆
只係腳架野 冇更多實測唔會就咁買

中軸幼
支腳最尾個節又唔知幾粗
冇真測真係不了

等多啲評測先，而家先第一日

好貴

30分鐘左右就reach goal

YouTube依家都有十幾段片
我都係持觀望態度

點樣裝返一般雲台

有講中軸穩唔穩

好似D Game既DLC咁

佢搖支中軸，係咁郁，但係咁講very sturdy。
Sirui果支佢又話成日用，但放上去都話驚跌，但又無鎖好個頭。

結論佢係嚟搞笑架喎。

pd 俾咗錢嫁 咁多個YouTuber除咗Tony 之外 都係幫手賣廣告

淨係識口講好穩定
同gitzo俾價錢？ gitzo第一日出腳架呀？
pd個雲台本身製造咗好多原本無嘅問題
打側只可以一邊 打完側 上下pan 得90度咗右
真係多舊魚

完全唔明呢支腳既定位
雖然外型係好型好Slim
不過又唔夠高
又唔係輕好多
又係MIC
個正價夠我買4支Manfrotto Element Carbon

咁既價都仲咁多人買

其實未到最後一日都可以縮沙，唔會扣錢

垃圾 不了.

好想睇 同支腳做測試

想買個slim 輕 細既腳架
其他牌子有slim 輕得黎，負重and 高度比呢隻好？
睇過benro, sirui 呢d 好似唔覺有咁有無邊隻推薦？

hkd?

呢度啲人剩係會叫你買Gitzo無其他架喇
你target支腳幾重，管徑幾多

thx 你回答先
target 起碼輕過peak design 呢支啦就， 1.27 kg 以下
管徑我唔太識要幾多
我用緊sony a7r2, 鏡頭黎緊諗緊買唔買 135gm ,咁應該暫時最重係呢支

越輕load得越少嘢 一係就貴

我明呀，我見sony 個spec 機身就625g, 135gm 就950g, 咁peak design 話可以9.1 kg 咁應該咩都夠掛？
咁我想搵下其他brand target 都係呢個負重左右應該ok right? 咁先比較到應唔應該買peak design ?

唔係呢個問題 load個kg係講緊佢唔唔會斷 但你頭重腳輕一大風就死

oic掛少少重野會好d?
因為對我黎講應該輕同細都幾重要，如果唔係我都幾大機會懶得帶出去
或者其他brand 有無好介紹？

依家啲product design真係得淡笑

老老實實，個design同淘寶啲碳纖腳架差唔多，仲要重啲，睇死都係淘寶貨上kickstarter

同埋永久保養
佢做得呢個承諾都唔預你會故意整爛
但有時真係唔見零件或壞左 個價值就係到 換個全新比你

只能說g嫂個marketing同定位做得好
正如濾鏡d人第一下就推B+W，但唔代表市場無代替品
個價值貴可能都因為品牌
PD出個capture扣，個個都用佢，都唔夠膽用其他牌子 而家佢打埋腳架市場 真係要有實物先知係咪穩 買唔買自己決定啦 但ks買真係平好多 唔岩用放出去又唔會蝕 覺得唔值咪唔買囉
利申：無買 純粹討論

135gm長鏡要睇你想點用,因為有D人用腳架唔一定係用黎長曝,只係想提升成功率
70mm以上想長曝一般都要28mm管徑既腳架, 我用25mm都會有一半機會震
而28mm管徑既腳架我見過最輕都1KG計埋雲台就1.3KG以上

參考下Aoka呢枝,最slim,但係收唔細,因為反摺機關會增重

Peak Design支腳唔係圓形,所以我都評估唔到管徑
所以我都唔知買唔買好

thx
我長鏡應該唔會用黎長曝，長曝我應該用1635gm大機會dd, 咁即係可以用細管徑dd?
aoka 呢支係幾slim, 但好似收唔細呢下爭少少

反摺點都會增加100~200g重量,因為要做大3支腳既連接位
咁你考慮下25mm既三腳架

22mm既我唔建議用響FF高像素機,快門一震,枝腳就會好似條J咁fing fing下只係岩完全無風既環境下用

岩岩再睇原來aoka 28mm個支無中軸？ 得1210mm 好似有d 矮
25mm 個支就其實比peak design 厚d 重d但價錢平好多。

想slim同輕又點會有中軸，條中軸又唔係空氣做cut完中軸先接近到25mm重量，有中軸個啲1.5KG淨腳啦

咁即係其實無其他腳架個spec 可以同peak design 呢支類似？ 我見呢支peak design 有中軸呀麻

again, 一陣就會有人同你講咁貴不如Gitzo

gitzo 仲貴traveler 要貴多一倍。。

咁你買peak design 啦

搭單問
想搵一支tripod
可倒掛
高 最少170cm
平
安全
重量唔理
有雲台peakdesign plate用到
有咩推介

你地估下樓主條referral link最後換唔換到支free既腳架

其實都有既,不過唔平
但問下先170cm咁高你想拎黎做咩...?

可能佢自己都2m高呢

頭一個鐘已經夠左

Budget?

想倒掛高炒向下影
唔夠高可以影既範圍唔夠大

咁你買Manfrotto/Benro橫置中軸咪得囉

枝腳都唔知有冇1號size人，但係明明碳腳都成KG 咁重
function 再好都冇人帶出街啦

嗱，話咁快又有人講Gitzo

放唔放到手機
或者
相機手機同時放到

放到手機
相機同手機點同時放

搵食行遠啲啦

新手想問下pd backpack買20定30L好 本身a73+細部菲林機+4鏡

咩鏡？？
不過兩個body好似30L好D
我個20L就一機4鏡仲會剩最上面可以放自己野

A73+1728+2875+G2+45+90

有冇考慮下唔好拎咁多鏡

去旅行梗係帶晒

我覺得30L都拎唔晒除非你除左相機唔拎其他野

travel line先幫到佢

去旅行帶哂先on9
有幾多時間畀你換鏡
同埋長期都要袋哂

邊會，支支鏡都咁細支

如果佢準備全程得影相嘅話...都得嘅

加段vlog

旅行PD travel正
唔想袋咁大又可以收窄變30-35L
同埋中內膽好夠用
又可以有空間裝私人野
size比30L大dd 個款又好睇過30L

我想問下行緊拎相機同換鏡易唔易

我呢兩日都走左去試
係易 同埋孭得幾舒服
去星際3樓有間任你試 同埋有腳架同機鏡比你套落去試 中內膽+個袋夠用
你expand個袋去45L先大
平時壓返去30-35L都幾正

個間我成日覺得佢sales好煩

唔煩 佢任我試 同埋價錢比其他平
之前都係果個買開野

枝嘢除咗易收慳位真係冇乜優點

而且咁多節實震

仲要呢個價錢，畀成四千銀買我不如加多啲錢買G

btw, 你想買travel backpack又想買tripod既話，back完支腳架，到出貨嘅時候可以響survey加錢特價買埋袋

咁抵？但我又急用，同埋係ks買保養寄返去好似要自付郵費。back得枝腳架黎都講緊幾個月先到手

自付shipping, 但之後會退返錢比你
我換過3次，仲次次退多左錢比我

5節仲要玩啪啪啪
gitzo 買一個用一世

正wor 加錢特價買個travel line+M camera cube要幾錢

Q&A
Note that we'll give a special Kickstarter discount for all add-on items. That discount is TBD, but will likely be about $5 to $10 off each product.

你判斷下值唔值得等喇，官網價減$10到$5USD，官網價本身好似都平過香港
我就唔急用所以會等，可能都係加個black travel backpack同M camera cube

我前幾日買
唔知點解平40$
Backpack + L & M camera cube都係3千3港紙

袋加兩件附件有折
唔買raincover?

嗰個二百幾，香港買啦
雖然我覺得無乜用
平時個30L落雨都照樣行出街

嘩，平左40us
如果呢個價我都官網買算
而家有無code

勁喎師兄 咁都可以係連登搵到錢
搵錢真容易 連登太撚多水魚

同你意見唔同就係水魚??
人地個project萬幾個backer又係水魚??
個世界圍你轉?
無興趣又要入黎

Peak Design 入坑區 (2)

唔知仲用唔用到

讚美你識借連登搵錢都唔得？
連登你有份嫁？你開post唔俾人留言呀？

first handout

總結一下hangout #1

1. pano相
因為問過好多唔同攝影師意見, 都話雲台pano功能無用, 同時亦唔值得為左pano功能增重, 所以決定取消
不過之後可能會出Arca-Swiss P0/P1個種可以pano既快拆比用家用

2. 幼中軸
任何腳架升中軸到最高就一定會震, 但合理高度下, travel tripod唔會有問題, 因為中軸特別加厚左, 比三支腳更加硬
佢示範左D850+N200-500裝上去
自行判斷喇~~

3. 腳架袋會變成拉鏈打開, 腳架袋可以一齊放落everyday backpack, 而且拎腳架出黎個陣, 唔需要拎埋個袋

4. 價錢
PD其實唔想同大牌子競爭, 但PD都估唔到腳架生產成本竟然咁高 佢話每支腳架其實只係賺到70USD

就係咁多先

Kickstarter link

你refer link仲未賺夠？

最後我都係back左， 雖然佢好貴

可能順手買埋成set travel line呢

樓主一個鐘搵到幾千蚊
靠連登一個月可能搵到十萬

呢個價錢真係完全無吸引力

op疑似係大陸新移民

人地放上kickstarter一回事
你放refer link 唔出聲，就咁叫人撳條link係另一回事
不過仙人都呃左幾百粒，child登再有呢啲事出現唔意外

補D片先
有影長曝同pano

點解kai可以咁快玩花枝腳lol...

有幾張長曝sample

差幾多先換到腳架?

樓豬有冇興趣回應？

寄生蟲

收皮啦傻閪

天祥有得訂
$3700
連運費都慳返

樓主仲未搵夠錢?

kickstart 都有得訂？

佢哋隨時早到貨過你KS
上次TravelBag好似快過我
起碼平埋運費先
自己KS過$4000
宜家$3700

上次peak design everyday backpack已經比人屌過街鋪早過backer拎到
所以係有可能
不過travel line無，我快過螢記拎到

我當慳運費
反正唔知邊日到貨

如果佢有自家拍片雲台揀 我會back
但而家要轉番其它 就不了

究竟比左幾多錢做廣告呢排個個youtuber都sell緊呢枝野

問咗天祥冇得訂了唯有硬食運費

佢話仲有得訂喎

唔該哂巴打，去訂先

到時唔好後悔
利申無訂

第一次back 想問下之後係唔係可以有折買其他野？
想買埋個10L

F&Q寫話有，但唔sure幾多

想問下

用左好多年velbon 603 但太重太大支
想買支旅行腳, 有無推介？ support到5d+24-105 就ok

重量價錢呢？

重量當然越輕越好 4節/5節

唔好G記咁貴啦，本身諗過PD呢支
點知咁多爸打負皮

呢支都唔平啦

咁我建議你等佢review出咗然後先買

想買黎用iPhone，但好貴

iPhone你就隨便買支唔駛100蚊嘅雞腳算啦

大師你用開幾粗呀？

出咗CENTER COLUMN test results

即係點?
one of the best?
如果淨講鋁腳，佢攞左節一

依家買仲未遲架

魔鬼

買Gitzo都得架

分數方面應該係PD alumnium 係第一
另外, 雖然Carbon 有三隻分數好過佢,
不過平均睇埋其他因素佢都係one of the best, if not the best

搭post問問，而家係咪冇晒10%code
有的嗎介意share一個俾小弟嗎